<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: travel | This is Kun's Blog.]]></title>
  <link href="http://thisiskun.github.com/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://thisiskun.github.com/"/>
  <updated>2012-12-24T19:51:52+08:00</updated>
  <id>http://thisiskun.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Arthur Chen]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[环骑青海湖 - Day 4]]></title>
    <link href="http://thisiskun.github.com/blog/2012/08/14/cycling-in-qinghai-lake-day-four/"/>
    <updated>2012-08-14T00:26:00+08:00</updated>
    <id>http://thisiskun.github.com/blog/2012/08/14/cycling-in-qinghai-lake-day-four</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Day 4</h2>

<p><strong>失眠</strong> <strong>逆风</strong> <strong>上坡</strong> <strong>寒冷</strong></p>

<p>昨天小冯车子爆胎而且受伤，姑娘们决定搭车回西海镇。</p>

<p>我昨晚根本没睡好，今天起床感觉非常糟糕，但我此行的目标就是环湖，
只能硬着头皮上了。</p>

<p>简单的吃了早餐，我们出发了。</p>

<p>如果说前三天的过程是游玩，那么最后一天的过程可真是没有一点玩的意味在里面。</p>

<p>天气多云寒冷，很久了太阳也没有出来，有很多翻越山头的陡坡。
最大的问题就是今天吹着很大的逆向风，不管道路如何的变换方向，永远都是顶风前行。
我失策没有让女孩带走的背包，在我后面搭起了一张帆。</p>

<p>中途冷的不行，停下穿多一件衣服，遇见了巧克力哥，给了我半块巧克力。</p>

<p>中午也没有歇脚的地方，我在路边吃了奥利奥、面包还有非常难吃的罐头午餐肉，
喝了一罐红牛，这些都没有太大的帮助。</p>

<p>继续硬着头皮骑下去，平坦的路段逆风骑，感觉时间在流逝，而我并没有在前行。
下坡路如果不去踩，车子是会给风停住的。
上坡路段我基本就下车牵着走，有一个大山坡我走了应该有半个多小时。</p>

<p>感觉大腿就像是子弹打光了的枪，肚子也是饿的不行。</p>

<p>路过两家外面写着小卖部的店，过去敲门都是没有回应的。</p>

<p>终于在藏民家买酸奶的时候，我追上了牛肉干哥，在这里我补充了牛肉干和热水。</p>

<p>好运也就此开始，剩下的二三十公里路，我们变得顺风起来，加上补充了能量，
我又找回前面狂奔的感觉，一口气骑回了西海镇。</p>

<p>就这样，四天下来我们兜了一个圈，我也完成了我的目标，心里有一股满足感。</p>

<hr />

<p>四天的旅途是令人难忘的，如果问我此行的意义，我想就像前面引用的沙尘暴吧。
一路上我遇到许多不同的人，不同的线也因此有了交叉点，但从根本上来说，
还是一个我个人的体验。
从沙尘暴里走出来的我，可能跟以前会有一些不同。
我很高兴最后一天的坏天气，给我的旅途增加了难度。
因为最难的事总是我正在做的事情，而现在我则可以细细回味了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[环骑青海湖 - Day 3]]></title>
    <link href="http://thisiskun.github.com/blog/2012/08/14/cycling-in-qinghai-lake-day-three/"/>
    <updated>2012-08-14T00:25:00+08:00</updated>
    <id>http://thisiskun.github.com/blog/2012/08/14/cycling-in-qinghai-lake-day-three</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Day 3</h2>

<p><strong>精神涣散</strong></p>

<p>由于前一天也没洗成澡，加上体能消耗，大家今天起床后都显得很没精神，好在今天的路程比较短。</p>

<p>我们在鸟岛镇上吃了牛肉粉汤，本来15块钱一碗大家都觉得贵，决定吃稀饭就算了，一边跟老板哭穷，
老板主动偷偷给我们降价，哈哈。
端上来感觉物有所值，小乔不喜欢吃肉，还把肉给我，旁边开车游玩的大姐还把榨菜和花卷给我们，
我昨天是饿怕了，吃光了所有看到的东西。</p>

<p>本来起床时还觉得萎靡不振的，一骑车活动开就不一样了。
我感觉丰盛的早餐正在我胃里消化，源源不断的为我的四肢注入能量。</p>

<p>鸟岛之后的环湖西路有着此行最美的风景，在某处，湖面会变得非常的宽，这时我才体会到，
什么叫水天一色。</p>

<p>出了环湖西路就是305国道了，也是一段连绵不断的上坡，不过今天体力并不是问题。</p>

<p>音乐切换到陶喆，我边骑边跟着唱，感觉真是逍遥自在。</p>

<p>我跟牛肉干哥先到了一个小镇，我们在太阳底下聊天，等其他人。</p>

<p>等了好久都还没有到，颇为担心。</p>

<p>吃完了午饭，继续出发。</p>

<p>这时我发现我精神很难集中，刚喝的咖啡也没什么作用，可能是刚才太阳底下久坐的缘故。
剩下的路程虽然不多，骑起来却是相当辛苦，音乐开得很大声也没用。
远远的就看到目的地刚查县了，但是有一种怎么骑也不会到的感觉。
就这样晃晃悠悠的终于到了，发现原来小乔早到了，中午饭也没吃就直接骑到了刚查，
不愧是高中时的长跑健将。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[环骑青海湖 - Day 2]]></title>
    <link href="http://thisiskun.github.com/blog/2012/08/14/cycling-in-qinghai-lake-day-two/"/>
    <updated>2012-08-14T00:24:00+08:00</updated>
    <id>http://thisiskun.github.com/blog/2012/08/14/cycling-in-qinghai-lake-day-two</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Day 2</h2>

<p><strong>饥饿</strong> <strong>短裤</strong></p>

<p>早上醒来，感觉非常好，得有多久没睡的这么深沉了。
摸摸大腿，竟然也不痛，做到车上，屁股也没有昨天的痛感，看来这一觉我回复的太好了。</p>

<p>早餐吃了粉汤加煎蛋，我们再次上路。</p>

<p>今天我才带上耳机骑行，听的是《黑客帝国》系列的原声大碟，摇滚以及电子，听着非常带感。</p>

<p>一开始身体状态非常好，就骑在了前面。
非常不走运的路又堵住了，路过车祸现场，惨不忍睹。
小轿车的车头装的粉碎，大白布盖在驾驶坐上。</p>

<p>我小心翼翼的骑过这段，后来路终于有再次通顺起来。</p>

<p>今天穿的是短裤，事实证明是个愚蠢的决定。
每当我刚把大腿骑得发热，冷风一吹 ，马上又凉了下来，无谓的流失了热量。
昨天疲劳过度晚饭没怎么吃，早上的食物提供的能量已经消耗光了，
我已经非常饥饿了，带的干粮则是一点都不管用。</p>

<p>实在不行，跑到藏民家买了一碗酸奶，非常浓稠，一扫而光。
这东西虽然营养美味，不过吃完还是非常的饥饿。</p>

<p>找到小马的时候，他正和另一个骑友在一起，吃着他袋子里的牛肉干，我自然也不客气了。
这里就叫这位骑友牛肉干哥好了，他后来也加入到我们团队中来。</p>

<p>事实证明，牛肉干这种东西真是一剂猛药。</p>

<p>伴随一曲《Mona Lisa
Overdrive》，我发狂一般的前进，超过前面看到每个人，一路飞奔到黑马河，
感觉真是畅快无比。</p>

<p>在小镇上吃完了川菜午饭，我们骑上了环湖西路。</p>

<p>这段路非常好骑，车流少，路面质量极佳，道路也平坦。</p>

<p>最后一段我也是用力的骑，说来好笑，当时竟然萌生出要第一个到达终点的想法，
最后也是第一个到了今天的目的地鸟岛。</p>

<p>不过我们来的不是时候，鸟儿都飞到南方去了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[环骑青海湖 - Day 1]]></title>
    <link href="http://thisiskun.github.com/blog/2012/08/14/cycling-in-qinghai-lake-day-one/"/>
    <updated>2012-08-14T00:23:00+08:00</updated>
    <id>http://thisiskun.github.com/blog/2012/08/14/cycling-in-qinghai-lake-day-one</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>某种情况下，命运这东西类似不断改变前进方向的局部沙尘暴。你变换脚步力图避开它，不料沙尘暴就像配合你似的同样变换脚步。你再次变换脚步，沙尘暴也变换脚步——如此无数次周而复始，恰如黎明前同死神一起跳的不吉利的舞。这是因为，沙尘暴不是来自远处什么地方的两不相关的什么。就是说，那家伙是你本身，是你本身中的什么。所以你能做的，不外乎乖乖地径直跨入那片沙尘暴之中，紧紧捂住眼睛耳朵以免沙尘进入，一步一步从中穿过。那里面大概没有太阳，没有月亮，没有方向，有时甚至没有时间，唯有碎骨一样细细白白的沙尘在高空盘旋——就想象那样的沙尘暴。</p>

<p>当然，实际上你会从中穿过，穿过猛烈的沙尘暴，穿过形而上的、象征性的沙尘暴。但是，它既是形而上的、象征性的，同时又将如千万把剃须刀锋利地割裂你的血肉之躯。不知有多少人曾在那里流血，你本身也会流血。温暖的鲜红的血。你将双手接血。那既是你的血，又是别人的血。</p>

<p>而沙尘暴偃旗息鼓之时，你恐怕还不能完全明白自己是如何从中穿过而得以逃生的，甚至它是否已经远去你大概都无从判断。不过有一点是清楚的：从沙尘暴中逃出的你已不再是跨入沙尘暴时的你。是的，这就是所谓沙尘暴的含义。</p>

<p><strong>《海边的卡夫卡》</strong></p></blockquote>

<h2>Day 1</h2>

<p><strong>抽筋</strong> <strong>绝望之路</strong></p>

<p>吃完没有牛肉的牛肉面早餐，一行人就从西海镇出发了。
前一天试骑的时候还没有什么感觉，今天敷包加大背包，骑起来才感觉到如此吃力。
一开始还打算把背包背着，后面还是绑在了车后。</p>

<p>不久就看到了此行的第一片油菜花田。</p>

<p>前面的路并不好骑，一开始就是很多的上坡路。
骑着骑着，车子也开始发出卡拉卡拉的声音了，昨天的变速问题还没有修好，
真是不走运。</p>

<p>之后遇到一个非常长的下坡路，一路飘着下去，两边的风景也开阔起来，
远处有青色的湖水，还有湛蓝的天空，整个人都清爽起来了。
我在一个可以骑马的小牧场边停了下来，因刚才的长距离滑行感到非常兴奋，
但这时候才发现大腿已经在抽筋了。
长期缺乏运动，突然遭受如此的冲击，大腿已经在跟我抗议了。
休息片刻后我又再次出发了，大腿肌肉还是在隐隐的抽搐着，
我想起了《老人与海》里对老人抽筋的左手的描写，当时颇觉不可思议，
并且为抽筋的大腿能不能胜任工作感到担忧。
事实证明担忧是多余的，大腿很快就失去知觉，用意念去驱动它就可以了。</p>

<p>中午时候我们在湖边的一片草地上休息，吃了奥利奥、香蕉还有可口的黄瓜。
可以看到鸟飞在湖面上，应该是在捕鱼吧。
小马说在这里盖栋别墅就爽了。</p>

<p>下午就上了109国道，路上车比较多，所以都是专心的沿着路边骑的。
途中跟小马还有小乔下到湖边玩。</p>

<p>半路上堵车了，原来前面发生车祸了，我们骑自行车机动性较高，快速通过。</p>

<p>后面的路就非常难骑了，连绵不断的上坡路。
每次希望骑到上坡的顶点能遇到一个下坡，但是是不可能的。
身体极度的渴望休息，但天色已晚，151也还没到，只能继续麻木地骑下去。
经过一个路碑，上面涂鸦着“已死”，绝望啊绝望。</p>

<p>终于在夕阳西下之时，来到了一个安静的小镇。
一问才知道我们已经到了江西沟，151在路上发生车祸的那段，真是柳暗花明又一村。</p>

<p>晚上吃饭前小马说要买烟，我本来都戒了的，累个半死，抽上一根烟还真是爽得不得了。</p>

<p>跟早到了的小末和小冯吃完晚饭就回去睡觉了，澡是没得洗的，暗自祈祷明天能起得来后，
我睡死了过去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
